西洋歷史中有哪些人物能與此11人相比？

今次以中國古人為主角：

1- 屈原
2- 李斯
3- 劉邦
4- 司馬遷
5- 關羽
6- 晉惠帝
7- 安祿山
8- 韓愈
9- 劉伯溫
10- 袁崇煥
11- 王承恩

比殺人之多

個人覺得用功績,性格,身份等等入手去比較 會好D
例如李斯E類丞相,韓愈E類文人 好難用殺人去比既..
屈源果D直程有埋個節日出黎,又可能要比較一下

網路唔好 自隊十舊

搶咗low hanging fruit先

司馬遷 = Herodotus?

用名言來計，晉惠帝=marie antoinette?

晉惠帝嘅on9應該唔會有對手，人地無飯開仲問人點解唔食肉粥

周星馳呢

佢真係冇講過

安祿山：Theoderic

劉邦 - 聖女貞德

似乎對劉備適合d

本身法國果個時期都有名將
貞德只係解左奧爾良之圍啫

係講緊號召力同改變時代

劉邦依d漢族奠基人點都唔會淪落到比貞德既

法國比英國打到殘果陣都係靠貞德重新振作

所以我上面會話劉備似d

屈原 - 耶穌

劉備輸左貞德算贏左

當時奧爾良周圍既法軍已經陸續集結 數量比英軍更多 只要任何一個受國王命令既人去到統合法軍都可以解圍

唔係話貞德無影響力 貞德確實有好大振奮士氣既作用 但講到法軍完全靠貞德一個人將成個居勢扭轉就over左 更對jean bureau呢d法軍名將唔公平

俾斯麥

但結果就係派咗貞德，查七唔係低能，佢派得貞德呢個村姑出馬，就即係無計可施，而貞德又真係成功鼓舞士氣，結果而言佢作為將領已經非常優秀
老實講，當時英軍無足夠兵力圍困奧爾良東部，而奧爾良又有唔少著甲騎士，佢哋只要夠膽就可以突圍，只不過之前法軍輸得太多，再加埋鯡魚令到奧爾良對援軍失去信心，佢哋選擇固守

貞德喺佢短暫嘅人生之中已經展現夠佢奇怪嘅軍事能力，敢於帶頭衝鋒（佢完全唔怕死，男人都做唔到，尤其係進攻Boulevart嗰場，淨係睇記載都好難唔比佢感動），善於接納意見（e.g.佢原本救援奧爾良嘅計策係拉大隊直踩奧爾良北面 ，之後佢提出嘅每一個計劃都好大風險，好彩大多會失敗都冇實現），重有奇怪嘅炮術能力

講打交嘅，單係著重甲爬牆同打斷劍嘅能力唔係一般村姑做到

我好佩服劉備百戰不怠嘅雄心，但講軍事都係貞德比較傳奇，至於劉邦……

點解唔諗下寄奴、劉秀？佢哋啲記載都幾搞笑

劉邦難搵啊
要流氓出身+陰險賤格+做到皇帝

屈原有咩公續
比佢影響力大既野多的是喎

劉邦陰險賤格又點會拉到咁多能臣名將
依個只係民間對平民出身既佢醜化

亭長出身既劉邦可以短短十年時間一統天下位居九五,建立四百年漢朝仲唔夠傳奇

劉邦都傳奇，但同親自領軍嘅貞德好似唔太匹配，貞德重要係女人
似嘅係都善於接納意見？但好多歷史名人都有呢個特質

劉邦都成日自己帶兵,除左對陣項羽同白登之圍戰蹟都唔錯架
不過講傳奇點唔夠位面之子劉秀羅,打打下仗隕石墜落去敵軍營下再有洪水淹沒敵軍 自動贏

諗起維斯帕先，佢同劉邦性格特質相近，但以羅馬帝國之力平定猶太，相比劉邦建立漢朝，似乎過於容易？

In 劉秀 we trust

真係魔法師最多都只可以做到咁

猶太對比羅馬真係蕞爾小國,連對手都稱唔上

但做咗皇帝啲能力就回塘，寄奴就人品唔好，劉氏家族入面，劉秀第一，劉備算得上第二啩？

所以要搵相似度高嘅好難

同劉邦最似果個已經係劉備

佢地相似嘅原因......
係因為佢地嘅死 令到後世有公眾假期放

劉備連同劉裕劉邦劉秀比較既本錢都無
大半生征戰建立四川蜀漢vs十幾年一統天下vs二十幾年消滅南燕後秦收復關中建立南朝宋
劉備成就比其他3個拋離

簡單d黎講劉備軍事上敗多勝少,同時代既曹操就比佢出色,更比唔上劉姓3個皇帝
至於劉邦劉秀劉裕點排,我番工
遲d再同巴打討論

應該係我主觀上欣賞劉備，劉備軍事成就上及唔上幾位，但三國志寫得佢太型，嗰種屢敗屢戰精神

重要係古代人中難得的好人

劉備好人
劉備好人主要係演義形象
直白d講,做得開國皇帝點都要心狠手辣,敢殺人,唔係上唔位個個天子位,劉備相對曹操當然好人無錯,但係都唔係咩善男信女
唔係點會咁狠心搶左同宗劉璋既地盤
至於屢敗屢戰,難聽d講即係屢戰屢敗 可見劉備帝王術唔及其他3個猛人

走佬走到扔仔女落車喎 ，不過的確係寬宏大度拉到咁多勁人

講番劉裕劉邦劉秀
個人覺得劉邦>劉秀>>劉裕
先講劉裕,個人覺得佢既軍事成就可能係3個人入面最高,點解排佢最後係因為佢死得唔岩時候 ,出師未捷身先折 ,北伐大好形勢因為南下班師簒位功虧一簣,到最後準備再次北伐攻打北魏前病死,南朝宋自此一厥不振,霸業一代而終
劉秀劉邦好難分出高低,2個人都可以話係中國歷史頂尖既優秀皇帝,我個人屬意劉邦係因為劉邦對手顯然比劉秀強悍,手下比劉秀更出色,漢初三杰,陳平周勃遠比東漢雲台二十八將出名,而且一個重點係劉邦對日後影響之深遠係中國歷史上少人能及,劉邦將反撲秦朝中央集權政府既六國封建守舊勢力徹底根除,再以秦暴政為反例,以黃老之說令漢朝成功成為第一個中國歷史上長命既中央集權皇朝,其實基本黎講後面2千年中國皇朝用既就係漢朝框架,依d都係劉邦幫手穩固建基,劉秀相比係漢朝既中興之主,感覺無劉邦咁影響深遠

人地自殺到我地每年都有假放喎

依個比有d現代史學家考證話司馬遷9up,原因係疑點太多,第一個疑點係依段事記載係項羽本紀而無記入高組本紀入面,彭城之戰項羽以3萬精兵擊潰諸侯聯軍,劉邦所部漢軍其實又唔係真係完全擊敗,劉邦自己組織左好幾段防線,阻擊楚軍,且戰且退到榮陽一線,完全無項羽本紀入面咁驚慌失措同情勢危急,第二就係如果真係楚軍急追劉邦一行人,劉邦要急到推佢地落南,仲要比要驅車既夏侯嬰汁番再推幾次最後仲要一輪爭論先完事走佬,你諗當中會浪費幾多時間,直頭似散步多過似走佬 ,咁楚軍都追唔上劉邦,個指揮官真心炒左佢
而且不論真假問題,放於當時,劉邦依個行為都唔算罪大惡極,最多算係有d瑕疵,當時覺得做得將帥,犧牲子女係唔算得咩,好似樂羊攻中山咁害死個仔都可以千古留名,古人覺得作為君王成大事不拘私情,甚至叫依種做高祖之風,話d人心狠手辣夠果斷
所以我話做得皇帝都心狠手辣,唔好以今非古

搞清楚先,端午節唔係因為屈原先有,佢本身係節氣黎 本身都有依個節日
係端午部分既習俗來自屈原

竟然冇我法家大成韓非子

睇三國志對佢嘅評價好高，同埋佢冇玩屠城 王陽明玩屠殺都有人「一生俯首」，劉備冇理由唔係難得的好人，重有我個人鍾意呢種悲劇英雄